\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsfonts, amsmath}
\usepackage{enumitem}

\title{Ex 74@}
\date{}

\newcommand{\inducao}{
    \begin{itemize}[label={}]
        \item Sejam $l, f:\mathbb{N}^* \rightarrow \mathbb{N}$ dadas por
        \begin{equation}
            l(n) := \text{tamanho (numero de digitos) na representacao binaria de n}
        \end{equation}

        \item e
        \begin{equation}
            f(n) = \begin{cases}
                        1, & \text{se } n = 1 \\
                        f\left( \left\lfloor \frac{n}{2} \right\rfloor \right) + 1, & \text{se } n > 1 \\
                    \end{cases}
        \end{equation}

        \item \textbf{Demonstração:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Prova}
            l(n) = f(n),
            \forall n > 0
        \end{equation}
        por indução em n.

        \item \textbf{Hipótese de Indução:} Seja $a \in \mathbb{N}$ tal 
        \begin{equation} \label{HI}
            l(k) = f(k), \forall k \in [1 \dots a]
        \end{equation}

        \item \textbf{Passo da Indução:} Vamos provar que
        \begin{equation} \label{Passo}
            l(a+1) = f(a+1)
        \end{equation}

        \subitem Suponha que $(a+1) \geq 2$, entao, pela definicao de f temos
        \begin{equation}
            f(a+1) = f\left(\left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor\right) + 1
        \end{equation}

        \subitem Como
        \begin{equation}
            \left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor \leq a \nonumber
        \end{equation}

        \subitem e Pela Hipotese indutiva
        \begin{equation}
            l\left(\left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor\right) + 1 =
            f\left(\left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor\right) + 1 
        \end{equation}

        \subitem Seja entao
        \begin{equation}
            m = l\left(\left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor\right)
        \end{equation}

        \subitem e seja
        \begin{equation}
            d_{0}d_{1} \dots d_{m-1}
        \end{equation}

        \subitem a representacao binaria de $\left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor$, isto e
        \begin{equation}
            \left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor = d_{m-1}2^{0} + d_{m-2}2^{1} + \dots + d_{0}2^{m-1} =
            \sum_{i=0}^{m-1}d_{i}2^{(m-1)-i}
        \end{equation}

        \subsubitem Se (a+1) eh par, entao
        \begin{equation}
            \left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor = \frac{(a+1)}{2}
        \end{equation}

        \subsubitem e portanto
        \begin{equation}
            \frac{(a+1)}{2} = \sum_{i=0}^{m-1}d_{i}2^{(m-1)-i}
        \end{equation}

        \subsubitem Ou seja
        \begin{align}
            \frac{(a+1)}{2} = \sum_{i=0}^{m-1}d_{i}2^{(m-1)-i} \implies (a+1)  
                &= 2\sum_{i=0}^{m-1}d_{i}2^{(m-1)-i} \nonumber \\
                &= \sum_{i=0}^{m-1}d_{i}2^{m-i} \nonumber \\
                &= \sum_{i=0}^{m}d_{i}2^{m-i} + d_{(m-1)}.2^{m-(m-1)} \nonumber \\
                &= \sum_{i=0}^{m}d_{i}2^{m-i} + 0.2^{1} \nonumber \\
                &= \sum_{i=0}^{m}d_{i}2^{m-i} \\
        \end{align}

        \subitem Noutra palavaras
        \begin{equation}
            d_{0}d_{1} \dots d_{m}
        \end{equation}
        
        \subitem a representacao binaria de $(a+1)$, isto e
        \begin{equation}
            l(a+1) = m+1 = f\left(\left\lfloor\frac{(a+1)}{2}\right\rfloor\right) + 1 = f(a+1)
        \end{equation}



        \item \textbf{Base da Indução:} Vamos provar que $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$
        ao qual o argumento do Passo de Indução não se aplica.

        \item Isto é:
        \begin{equation}
            l(k) = f(k), 
            \forall k \in \{1\} %Proposicao(K), setBase
        \end{equation}

        \subitem Por um lado, temos
        \begin{equation*}
            l(1) = 1, \text{ pois a representacao binaria de 1 tem 1 digito}
        \end{equation*}

        \subitem Pelo outro
        \begin{equation*}
            f(1) = 1, \text{ pelo caso base de } f
        \end{equation*}

        \subitem Logo
        \begin{equation}
            l(1) = f(1)
        \end{equation}

        \subitem   Portanto $P(k), \forall k \in \mathbb{N}$ ao qual o argumento do passo de indução
        \subitem   não se aplica.

        \item Portanto,
        \begin{equation}
            l(n) = f(n),
            \forall n \in \mathbb{N}^{*} 
        \end{equation}

        $\hfill \square$
    \end{itemize}
}

\begin{document}

\maketitle

\inducao{}

\end{document}

